# AngularSSRStarter

### Общая структура и рекоммендации

__Components__

В папке components хранятся компоненты страниц и их под-компоненты (согласно общей структуре Angular проектов). Допускается выделение составных частей в отдельные модули с отдельными папками (прим. auth.module, core.module).

__Resolvers__

Т.к. для корректной работы SSR нужно, чтобы данные были готовы до инициализации страницы, рекомендуется использовать resolver'ы. (https://angular.io/api/router/Resolve)

__Server-mock__

Т.к. невозможно гарантировать безошибочную работу сторонних модулей в среде сервера node.js, иногда необходимо создавать компоненты "заглушки" для безошибочной работы. Эти заглушки подключаются в отдельный server-mock.module, который, в свою очередь подключается в корневой app.module на замену модулям, вызывающим ошибки.

Также, для разграничений среды выполнения некоторых функций, рекоммендуется отталкиваться от переменной environments.isServer или функции isPlatrofmServer()/isPlatformBrowser()

__Services__

В данной папке рекоммендуется хранить сервисы.

__Shared__

Тут стоит хранить компоненты/сервисы, которые будут использоваться в нескольких различных модулях приложения.

Также стоит отметить появление двух дополнительных модулей: app.browser и app.server. В них рекоммендуется переносить импорты, которые относятся только к браузерной и серверной частям приложения.

__server.ts__
Файл сервера, который ответственен за пререндер приложения. Может также использоваться для небольшого расширения функционала, например, прямой отдачи sitemap.xml и robots.txt.

### Сторонние зависимости
Во избежание повторных запросов при рендере и запуске приложения в браузере, используется сторонний пакет __"gorniv/ngx-transfer-http"__, основанный на TransferState.
Данный сервис стоит импортировать в компоненты и сервисы вместо HttpClient. Использование данного модуля практически не отличается от использования HttpClient, однако стоит заметить, что Headers не попадают в TransferState. Для передачи значений приходящих хэдеров стоит писать отдельное кастомное решение.

### Разработка\Запуск проекта

Для локальной разработки можно всё так же использовать ng serve.
Однако, рекоммендуется также проверять результат работы SSR. Для сборки проекта используется команда npm run build:prod. Далее, надо развернуть файл dist/server.js с помощью node или других средств хостинга js серверов (к примеру, pm2).

Также, для ускорения дебага существуют следующие команды:

___npm run build:server:prod___ - сборка приложения для рендера сервером

___npm run build:browser:prod___ - сборка браузерной версии приложения

___npm run server:webpack___ - компиляция файла server.ts

